Спецификация требований к программному обеспечению

Введение

Данный документ проектируется Дубенюк И.О.. для описания программного продукта «Parser OOP». А так же системных, функциональных и нефункциональных требований к данному продукту.

1.1 Назначение

• Разработка для практического освоения предмета ”Об’єктно-Орієнтовне Програмування”; • Фиксирование всех требований к продукту; • Описание поведения будущей системы; • Создание продукта, приближенного к промышленным корпоративным продуктам.

1.2 Область применения

Область применения системы – сфера образования.

Общее описание

Назначение продукта – построение графиков. Простота управления и гибкость продукта позволяет использовать его с самого момента внедрения. Перспективы внедрения продукта: Данный продукт будет полезен студентам, школьникам в выполнении домашних заданий, а также прои использование его на досуге.

Пользователи: Студенты, школьники.

Требования:

• Продукт представляет собой клиент-серверное приложение, написанное на языке PHP с использованием графической библиотеки Plotly.JS для отрисовки графика. Продукт является Windows-платформенным решением, его использование привязывается к конкретной операционной системе. Интернет соединение не требуется.

Спецификация требований

Требования для разработки этого продукта:

• Google Chrome • OpenServer • СУБД не требуется; • Интернет соединение не требуется

3.1 Функциональные требования Работа системы: 1. Программный продукт должен обеспечивать работу одной категории пользователей: пользователи. 2. Пользователь должен ввести выражение для постройки графика, а также диапазон, на котором график должен быть отрисован. Продукт должен предоставлять пользователю график, заданного пользователем, выражения на определенном промежутке.

3.2 Количественные показатели для нефункциональных требований.

• Простота эксплуатации: Обучение конечного пользователя не требуется. • Устойчивость к сбоям: Время восстановления системы после сбоя: 1ч. Процент событий, приводящих к сбоям: 5. Вероятность изменения данных при сбоях: 0.

3.3 Удобство использования

Системная цель:

Продукт должен быть прост в эксплуатации для конечного пользователя. Проверяемое нефункциональное требование: Конечному пользователю должны быть знакомы все функции продукта после десяти минут обучения работе с данным продуктом. После такого обучения среднее число ошибок оператора не должно превышать одной за рабочий день.

3.4 Требования надежности

Вероятность выхода системы из строя должна составлять 0,1 процента. Коэффициент готовности системы – 99 из 100. Время восстановления системы – 30 сек.

Доступность системы: поддержка на 2-х последних этапах разработки (“Завершение”, “Сдача проекта”).

3.5 Требования производительности Скорость: в среднем 100 ms на каждую операцию; Требования к RAM: 512 Mb.

3.6 Требования к пользовательской документации Требования на данном этапе отсутствует.

3.7 Заимствованные компоненты Javascript-библиотека Plotly.JS для отрисовки графика и часть 
фронт библиотеки Inspinia.

3.8 Требования к лицензированию Бесплатное программное обеспечение.

3.9 Требования распространения Требования распространения на данном этапе отсутствуют.